时间之外

不管前夜几点入睡每天都会在清晨六点半左右醒来，穿上外套，将枕头立起靠在床头。呆呆坐着用没有洗过的脸看着浸泡在清晨特有的宁静里的房间。房间仍旧昏暗，只有从半开的窗玻璃进来的光线暧昧的在半醒之间的物件里回淌。挂在窗台上的衣服静静睡在衣架上，不动声色得很自然。我起身开了台灯，桔黄的光轻易破开白昼画出一片柔软的地方。窗外其时已经大亮，我探头出去看时正好听见两个小孩在楼下大喊“谢饺子，谢饺子，，再不出来我们就走了。“云层厚得如同刚刚打好的棉花，我想像着睡在上边的温暖，干净的蓝色渗着日光从间隙里漫延开来。仍然不想刷牙洗脸，只是去上了厕所，把音箱打开播放“伊莎贝拉“的原声带。靠着沙发随便翻着杂志，静静等天色将房间打亮起来。这个城市又要开始喧嚣沸腾，我想像着六点之前空无一人的街道，清洁工同志渐次清理城市的排泄物，相互紧挨的高大建筑群散着厚厚的冷气像刚刚从冰箱端出来一样。偶尔有零星的鸟鸣声跳跃过树梢，扫把摩擦水泥路面的声音有节奏得如同设定好的红灯绿。我喜欢这样的时刻，会不会有谁和我一样，在清晨自然醒来，不想懒床不想刷牙不想洗脸，不紧不慢的边翻书边想像着时间之外的其它景色呢？